美國與塔利班和談重大進展 傳已同意一年半內撤軍

（路透喀布爾26日電）塔利班（Taliban）官員表示，美國談判人員今天同意一項和平協議草案，倘若順利簽署，外國部隊將在18個月內撤出阿富汗。美國對外最長戰爭可望就此結束。

美國特使哈里札德（Zalmay Khalilzad）與塔利班代表在卡達舉行6天談判，根據塔利班消息人士提供路透社的草案內容，談判目標在結束長達17年多的戰爭。

草案明訂，部隊將會在這項協定簽署後的18個月內撤離阿富汗。

然而雙方並未發布聯合聲明，哈里札德稍後推文說，這項談判已獲「重大進展」，很快就會舉行進一步會談，他計劃前往阿富汗會見阿國政府官員。中央社（翻譯）

美國一走中亞就亂，支那好似話想搞一帶一路

特登放生塔利班燒佢後欄